<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on dk</title><link>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Posts on dk</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 15:22:29 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>How to design so you don't get 'that's not what we need'</title><link>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/howtodesignso/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 15:22:29 +0100</pubDate><guid>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/howtodesignso/</guid><description>Article de Usability Geek | Igor Aritukhov
Pourquoi cet article? L’ article se concentre sur l’aspect de l’empathie et de la satisfaction des clients lors d’un grand projet digital. Il offre des techniques de communication permettant de mieux comprendre les attentes du client, et des conseils concernant la gestion de projet.
C’est un aspect capital de notre formation qui nous a été enseigné au travers de divers cours, et il est primordial de tenir à jour des compétences techniques de ces clients ou collaborateurs.</description></item><item><title>Système de veille | Mes ressources</title><link>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/mysystem/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 15:22:29 +0100</pubDate><guid>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/mysystem/</guid><description>UI, à la croisée de mes passions Elaboration d’interfaces pour applications web et natives desktop,analyse métier et architecture de l’information,développement du flux d’interactions
Mes tags #Typography #WebFonts #ResponsiveDesign #Branding #GraphicDesign #LayoutAndGrids #GamingUI #designsystems #colors #fontpairing #darkpatterns Mes ressources J&amp;rsquo;aime bien parcourir le web à la recherche d&amp;rsquo;articles pertinents, ou de recherches détaillées, peu importe le domaine. J&amp;rsquo;ai donc déniché quelques ressources pour le cours.
A List Apart A commencé en tant que mailing liste en 1997, spécialisé dans le respect des bonnes pratiques du développement web.</description></item><item><title> Expérience | Catchy</title><link>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/expcatchy/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:22:29 +0100</pubDate><guid>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/expcatchy/</guid><description>Toutes les expériences que j’avais prévues étaient bien… scolaires, j’ai donc décidé de prendre une ressource de mon “système”, et de l&amp;rsquo;utiliser comme expérience, car je n&amp;rsquo;ai jamais trouvé le temps pour justifier ce petit exercice.
https://www.reddit.com/r/UXDesign/comments/10f60m3/figma_widget_are_you_ready_to_embark_on_your/
Je suis tombé sur ce post en scrollant dans mon feed Reddit, et j’ai trouvé l’idée incroyable ! C’est Catchy, un idle-pokémon catcher qui n’est actif que lorsqu’on est actif sur la page du projet figma ou il est intégré.</description></item><item><title>Framing, un coup d'oeil</title><link>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/framing/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:22:29 +0100</pubDate><guid>https://dk-xy.github.io/labveilletech/posts/framing/</guid><description>Let websites framebust out of native apps | Adrian Holovaty Liens de l&amp;rsquo;article
Pourquoi cet article ? Le framing, une pratique particulièrement agaçante. Mais qu’est-ce que c’est en quelques mots?
Mais qu’est-ce que ce mot étrange ? Il provient de la balise HTML &amp;lt; frame &amp;gt; permettant d’afficher du contenu indépendant de la page ou elle est située. Un des exemple notable serait les vidéos youtubes pouvant être intégré à des sites à l’aide de Qu’est-ce que tu as appris?</description></item></channel></rss>